<resources>
    <string name="app_name">Clean Up</string>

    <string name="bersihjakarta">Kegiatan bersih-bersih di Jakarta akan dilaksanakan di Taman Menteng pada tanggal 5 Juni 2024, mulai pukul 07.00 hingga 12.00.\n\n
Acara ini akan dimulai dengan sambutan dari Wali Kota Jakarta Pusat yang akan menyampaikan pentingnya menjaga kebersihan kota serta peran aktif masyarakat dalam menciptakan lingkungan yang sehat.\n\n
Setelah itu, peserta yang terdiri dari pelajar, mahasiswa, komunitas lingkungan, dan warga setempat akan dibagi ke beberapa kelompok untuk membersihkan area taman, jalanan sekitar, serta fasilitas umum yang ada di taman.\n\n
Selain membersihkan area tersebut, akan ada edukasi mengenai pengelolaan sampah kepada pengunjung taman. Para peserta akan diberikan pengetahuan tentang cara memilah sampah organik dan anorganik, serta bagaimana mendaur ulang barang-barang bekas.\n\n
Untuk meningkatkan kesadaran, akan dibagikan brosur dan dilakukan demonstrasi sederhana tentang pembuatan kompos dari sampah organik.\n\n
Diharapkan melalui kegiatan ini, masyarakat Jakarta semakin peduli terhadap kebersihan lingkungan dan mulai menerapkan gaya hidup yang lebih ramah lingkungan.
</string>

    <string name="bersihjogja">Di Yogyakarta, acara akan diadakan di kawasan Malioboro pada tanggal 25 Juni 2024, mulai pukul 08.00 hingga 12.00.\n\n
        Acara ini akan dimulai dengan jalan sehat bersama di sepanjang Jalan Malioboro yang diikuti oleh warga dan pelajar.\n\<n></n>
        Setelah itu, peserta akan dibagi ke beberapa titik untuk membersihkan sampah yang ada di trotoar, jalanan, dan area sekitar toko.\n\n
        Kegiatan ini diharapkan dapat meningkatkan kesadaran masyarakat dan wisatawan untuk menjaga kebersihan di tempat-tempat umum.\n\n
        Selain membersihkan sampah, para peserta juga akan melakukan kampanye mengenai pentingnya daur ulang dan pengelolaan sampah yang baik. \n\n
        Akan ada stand edukasi yang menyediakan informasi dan demonstrasi tentang cara membuat kompos dari sampah organik serta mendaur ulang barang-barang bekas menjadi produk yang berguna. \n\n
        Acara ini juga akan dimeriahkan dengan penampilan musik akustik dari komunitas lokal untuk menarik perhatian pengunjung. Diharapkan melalui kegiatan ini, Yogyakarta dapat menjadi kota yang lebih bersih dan ramah lingkungan.
    </string>

    <string name="bersihbandung">Kegiatan di Bandung akan berlangsung di kawasan Dago Pakar pada tanggal 20 Februari 2024, pukul 07.30 sampai 12.30. \n\n
        Acara ini dimulai dengan penanaman pohon oleh para pejabat daerah sebagai simbol komitmen untuk menjaga kelestarian alam.\n\n
        Para peserta kemudian akan melanjutkan dengan membersihkan area wisata dari sampah plastik, botol, dan kemasan makanan yang sering ditinggalkan oleh pengunjung.\n\n
        Setelah pembersihan, akan diadakan sesi edukasi mengenai pentingnya menjaga kebersihan tempat wisata demi kenyamanan bersama.\n\n
        Selain membersihkan area wisata, peserta juga akan diajak menanam pohon sebagai bagian dari kampanye lingkungan hidup.\n\n
        Setiap peserta akan diberikan satu bibit pohon untuk ditanam di area yang telah ditentukan. Hal ini bertujuan untuk meningkatkan kesadaran masyarakat akan pentingnya pohon dalam menjaga keseimbangan ekosistem dan sebagai upaya mengurangi dampak pemanasan global.\n\n
        Acara akan ditutup dengan pembagian suvenir ramah lingkungan, seperti tumbler dan tas belanja kain, untuk mendorong kebiasaan mengurangi penggunaan plastik.</string>

    <string name="bersihlampung">Kegiatan bersih-bersih di Lampung akan dilaksanakan di Pantai Mutun pada tanggal 2 Juli 2024, mulai pukul 08.00 hingga 12.00. Acara akan dimulai dengan sambutan dari Bupati Lampung Selatan yang akan menekankan pentingnya menjaga kebersihan pantai sebagai salah satu destinasi wisata unggulan.\n\n
        Peserta yang terdiri dari pelajar, mahasiswa, komunitas lingkungan, dan warga setempat akan dibagi ke beberapa titik untuk membersihkan sampah yang ada di sepanjang pantai.\n\n
        Selain membersihkan pantai, peserta juga akan diberikan edukasi tentang pengelolaan sampah plastik dan cara-cara menguranginya. Akan ada stand edukasi yang menyediakan informasi tentang dampak sampah plastik terhadap ekosistem laut dan bagaimana masyarakat bisa berperan dalam mengurangi penggunaannya.\n\n
        Selain itu, akan diadakan lomba membuat karya seni dari sampah plastik yang dikumpulkan selama kegiatan berlangsung. Melalui acara ini, diharapkan masyarakat Lampung semakin peduli terhadap kebersihan lingkungan dan lebih aktif dalam menjaga keindahan pantai.</string>

    <string name="bersihmedan">Di Medan, aksi bersih-bersih akan dilakukan di sekitar Sungai Deli pada tanggal 4 Agustus 2024, mulai pukul 08.00 hingga 12.00.\n\n
        Acara ini akan dibuka dengan sambutan dari Wali Kota Medan yang akan menekankan pentingnya peran masyarakat dalam menjaga kebersihan sungai sebagai sumber air dan kehidupan.\n\n
        Peserta yang terdiri dari berbagai lapisan masyarakat akan dibagi ke beberapa titik sepanjang sungai untuk membersihkan sampah yang mengotori sungai.\n\n
        Fokus kegiatan adalah membersihkan sampah di sungai dan edukasi tentang pentingnya menjaga kebersihan sungai bagi ekosistem. Akan ada sesi khusus yang menjelaskan bagaimana sampah plastik dan limbah rumah tangga bisa mencemari sungai dan berdampak buruk pada kesehatan masyarakat serta kehidupan air.\n\n
        Para peserta juga akan diajak untuk membuat instalasi sederhana dari barang bekas sebagai simbol pentingnya mendaur ulang. Melalui kegiatan ini, diharapkan masyarakat Medan semakin sadar akan pentingnya menjaga kebersihan sungai demi keberlangsungan lingkungan hidup yang sehat.
        </string>

    <string name="bersihpalembang">Di Palembang, acara bersih-bersih akan digelar di sekitar Benteng Kuto Besak pada tanggal 10 Mei 2024, mulai pukul 07.30 hingga 12.30.\n\n
        Acara ini akan dibuka dengan upacara singkat yang dihadiri oleh Wali Kota Palembang dan tokoh masyarakat setempat. Setelah itu, peserta yang terdiri dari berbagai komunitas dan organisasi akan mulai membersihkan area benteng dari sampah plastik, kertas, dan botol.\n\n
        Selain membersihkan area benteng, peserta juga akan diberikan pengetahuan tentang sejarah Benteng Kuto Besak dan pentingnya menjaga kebersihan situs bersejarah.\n\n
        Peserta akan dibagi ke beberapa kelompok yang masing-masing bertanggung jawab membersihkan area tertentu di sekitar benteng. Selain itu, akan ada sesi edukasi tentang pengelolaan sampah rumah tangga yang baik dan benar.\n\n
        Peserta akan diajarkan cara memilah sampah dan mendaur ulang barang-barang bekas menjadi produk yang berguna. Kegiatan ini bertujuan untuk meningkatkan kesadaran masyarakat tentang pentingnya menjaga kebersihan situs-situs bersejarah dan lingkungan sekitarnya demi kelestarian budaya dan sejarah Palembang.

</string>

    <string name="bersihsurabaya">Di Surabaya, acara ini akan digelar di sepanjang Pantai Kenjeran pada tanggal 25 Agustus 2024, dari pukul 08.00 hingga 13.00. Kegiatan ini akan diawali dengan senam pagi bersama di tepi pantai untuk membangkitkan semangat para peserta.\n\n
        Setelah itu, tim relawan akan dibagi menjadi beberapa kelompok yang masing-masing bertanggung jawab untuk membersihkan sampah plastik, kaleng, dan kertas yang tersebar di sepanjang pantai.\n\n
        Selain membersihkan pantai, para peserta juga akan memasang papan-papan edukatif tentang bahaya sampah plastik bagi kehidupan laut.\n\n
        Untuk menambah wawasan peserta, akan ada sesi sosialisasi yang menjelaskan dampak negatif sampah laut terhadap ekosistem dan kehidupan nelayan setempat.\n\n
        Sosialisasi ini akan dibawakan oleh ahli lingkungan dan diikuti dengan sesi tanya jawab. Selain itu, akan diadakan lomba kreativitas membuat karya seni dari sampah plastik yang dikumpulkan.\n\n
        Kegiatan ini tidak hanya bertujuan untuk membersihkan lingkungan, tetapi juga untuk menginspirasi masyarakat agar lebih kreatif dalam mengelola sampah dan mengurangi penggunaan plastik sekali pakai.
        </string>

    <string name="bersihsemarang">Kegiatan di Semarang akan dilaksanakan di Taman Indonesia Kaya pada tanggal 22 April 2024, pukul 07.00 sampai 11.00. Acara akan dimulai dengan sambutan dari Wali Kota Semarang yang akan menyampaikan pentingnya peran aktif masyarakat dalam menjaga kebersihan lingkungan kota.\n\n
        Peserta kemudian akan dibagi menjadi beberapa kelompok untuk membersihkan area taman dari sampah plastik, kertas, dan sisa makanan.\n\n
        Selain itu, akan ada pembersihan di area sekitar taman yang sering digunakan sebagai tempat berkumpul warga. Fokus utama adalah membersihkan taman dan mengadakan lokakarya tentang pengolahan sampah organik.\n\n
        Lokakarya ini akan memberikan pengetahuan kepada peserta tentang cara membuat kompos dari sampah organik yang dihasilkan di rumah.\n\n
        Selain itu, akan diadakan demonstrasi pembuatan eco-bricks dari botol plastik yang diisi dengan sampah non-organik. Melalui kegiatan ini, diharapkan masyarakat Semarang dapat lebih peduli terhadap pengelolaan sampah dan mulai menerapkan kebiasaan yang lebih ramah lingkungan dalam kehidupan sehari-hari.
        </string>

    <string name="bersihmakasar">Kota Makassar akan melaksanakan kegiatan ini di Pantai Losari pada tanggal 4 September 2024, dari pukul 07.00 hingga 11.00.\n\n
        Kegiatan akan dimulai dengan senam pagi bersama di sepanjang pantai untuk memompa semangat para peserta.\n\n
        Setelah itu, kelompok-kelompok relawan akan mulai membersihkan sampah plastik, kertas, dan botol yang tersebar di area pantai.\n\n
        Para peserta juga akan melakukan sosialisasi kepada pengunjung pantai mengenai dampak negatif sampah plastik terhadap lingkungan laut.\n\n
        Para peserta akan diberikan edukasi tentang pengurangan penggunaan plastik sekali pakai dan akan diberikan contoh alternatif produk ramah lingkungan. Sesi edukasi ini diharapkan dapat membuka mata masyarakat tentang pentingnya mengubah kebiasaan untuk mendukung kelestarian lingkungan.\n\n
        Selain itu, akan diadakan lomba kreativitas membuat barang-barang kerajinan dari sampah plastik yang dikumpulkan. Kegiatan ini bertujuan untuk memberikan nilai tambah pada sampah dan mendorong masyarakat untuk lebih bijak dalam mengelola sampah.
        </string>

    <string name="bersihbalik">Kota Balikpapan akan mengadakan kegiatan ini di Pantai Manggar pada tanggal 25 Juni 2024, dari pukul 08.00 hingga 12.00. Acara akan dimulai dengan senam pagi bersama untuk membangkitkan semangat para peserta.\n\n
        Setelah itu, tim relawan akan dibagi menjadi beberapa kelompok yang masing-masing bertanggung jawab untuk membersihkan sampah plastik, kaleng, dan kertas yang tersebar di sepanjang pantai.\n\n
        Selain membersihkan pantai, para peserta juga akan memasang papan-papan edukatif tentang bahaya sampah plastik bagi kehidupan laut. Untuk menambah wawasan peserta, akan ada sesi sosialisasi yang menjelaskan dampak negatif sampah laut terhadap ekosistem dan kehidupan nelayan setempat.\n\n
        Sosialisasi ini akan dibawakan oleh ahli lingkungan dan diikuti dengan sesi tanya jawab. Selain itu, akan diadakan lomba kreatifitas membuat karya seni dari sampah plastik yang dikumpulkan.\n\n
        Kegiatan ini tidak hanya bertujuan untuk membersihkan lingkungan, tetapi juga untuk menginspirasi masyarakat agar lebih kreatif dalam mengelola sampah dan mengurangi penggunaan plastik sekali pakai.
    </string>

</resources>